<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<collection xmlns="http://www.loc.gov/MARC21/slim">
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/5788be89dde6b2d458f42b35</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/5788be89dde6b2d458f42b35</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">The Nest</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9780062414236</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">D'Aprix Sweeney, Cynthia</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Ecco</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2016-03-21</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">A warm, funny and acutely perceptive debut novel about four adult siblings and the fate of the shared inheritance that has shaped their choices and their lives.Every family has its problems. But even among the most troubled, the Plumb family stands out as spectacularly dysfunctional. Years of simmering tensions finally reach a breaking point on an unseasonably cold afternoon in New York City as Melody, Beatrice, and Jack Plumb gather to confront their charismatic and reckless older brother, Leo, freshly released from rehab. Months earlier, an inebriated Leo got behind the wheel of a car with a nineteen-year-old waitress as his passenger. The ensuing accident has endangered the Plumbs' joint trust fund, “The Nest,” which they are months away from finally receiving. Meant by their deceased father to be a modest mid-life supplement, the Plumb siblings have watched The Nest’s value soar along with the stock market and have been counting on the money to solve a number of self-inflicted problems.Melody, a wife and mother in an upscale suburb, has an unwieldy mortgage and looming college tuition for her twin teenage daughters. Jack, an antiques dealer, has secretly borrowed against the beach cottage he shares with his husband, Walker, to keep his store open. And Bea, a once-promising short-story writer, just can’t seem to finish her overdue novel. Can Leo rescue his siblings and, by extension, the people they love? Or will everyone need to reimagine the futures they’ve envisioned? Brought together as never before, Leo, Melody, Jack, and Beatrice must grapple with old resentments, present-day truths, and the significant emotional and financial toll of the accident, as well as finally acknowledge the choices they have made in their own lives.This is a story about the power of family, the possibilities of friendship, the ways we depend upon one another and the ways we let one another down. In this tender, entertaining, and deftly written debut, Cynthia D'Aprix Sweeney brings a remarkable cast of characters to life to illuminate what money does to relationships, what happens to our ambitions over the course of time, and the fraught yet unbreakable ties we share with those we love.</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/5b07a2da2357947a6f28d32e</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/5b07a2da2357947a6f28d32e</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Le pays des marées</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782221131558</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">GHOSH, Amitav</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">ROBERT LAFFONT/BOUQUINS/SEGHER</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2012-07-04</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Un roman multiple et fascinant dans lequel Amitav Ghosh donne la pleine mesure de son exceptionnel talent de conteur. C'est dans l'archipel des Sundarbans, ce pays des marées peuplé de crocodiles, de serpents et de tigres mangeurs d'hommes, que Kanai, un homme d'affaires sophistiqué, originaire de Calcutta, fait la connaissance de Piya, une cétologue américaine d'origine indienne. À la recherche d'une espèce unique de dauphins d'eau douce, cette dernière explore la faune et la flore locales avec l'aide de Fokir, un pêcheur illettré possédant un savoir unique sur la région. Tous trois se lancent dans une singulière expédition qui, au gré des tempêtes, leur fera rencontrer l'amour, la souffrance, et les changera à jamais.Après avoir exploré le réalisme magique dans Les Feux du Bengale, la saga familiale dans Le Palais des miroirs et le polar dans Le Chromosome de Calcutta, Amitav Ghosh se penche sur les mythes qui nourrissent la culture indienne. Avec une fascination d'anthropologue, il nous livre ici une fresque envoûtante et maîtrisée, véritable hommage aux mots, à la littérature et à son pays.</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/5a867df923579441e5360579</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/5a867df923579441e5360579</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">La révolution antispéciste</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782130802846</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Lepeltier, Thomas</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Bonnardel, Yves</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Sigler, Pierre</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Presses Universitaires de France</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2018-02-14</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Êtes-vous spéciste ? Autrement dit, trouvez-vous normal que l’on exploite des animaux pour la seule raison qu’ils ne sont pas humains ? En particulier, vous autorisez-vous à en manger certains ? Si c’est le cas, à l’instar des racistes qui opèrent une discrimination fondée sur la race, ...</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/5b29e9f823579419e9fb342a</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/5b29e9f823579419e9fb342a</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">L'échelle de Jacob</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782072682520</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Oulitskaïa, Ludmila</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Editions Gallimard</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2018-03-12</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Dans la malle laissée par sa grand-mère Maroussia avant sa mort, Nora découvre des lettres échangées avec son grand-père, Jacob. Féministe avant la révolution, danseuse artistique et communiste ardente, la belle Maroussia a ses propres convictions intellectuelles. Mais les rêves et les ambitions du jeune couple croulent sous le poids de l’histoire soviétique. Et quand Jacob est relégué en Sibérie pour sabotage, même son fils, le père de Nora, lui tourne le dos. 
Le destin du grand amour de ses grands-parents ne reflète cependant que le début des événements qui marqueront la vie de Nora. Scénographe passionnée et assoiffée de liberté, elle choisit elle-même ses amants et ses projets, élève son fils seule et découvre peu à peu la puissance de ces liens avec ses proches. 
Sur les traces de la correspondance de ses propres grands-parents, Ludmila Oulitskaïa conte avec autant de tendresse que d’ironie mélancolique les hauts et les bas, la grande et la petite histoire de quatre générations d’une famille, tout en décrivant délibérément ce XXe siècle russe comme celui des femmes.</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/574e767a28e89ed4dc79968c</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/574e767a28e89ed4dc79968c</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Stupor Mundi</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782075058087</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">PDF</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Néjib, </subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Gallimard BD</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2016-04-07</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Au début du XIIIe siècle, Hannibal Qassim El Battouti, un éminent savant arabe, débarque dans les Pouilles à Castel del Monte, refuge d'érudits en tout genre. Accompagné de sa fille Houdê, paralysée, et de El Ghoul, son serviteur masqué, il a dans ses bagages une invention extraordinaire: la photographie. Pour obtenir la protection de Frederic II et continuer ses recherches, il lui faudra retrouver une formule chimique disparue, réaliser un faux saint-suaire... et lutter contre les forces ennemies liguées contre lui. Une aventure médiévale digne du "Nom de la Rose".</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/56175438cdd23087a97978b3</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/56175438cdd23087a97978b3</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Djoliba, Fleuve de sang</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782330002848</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Wagneur, Alain</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Actes Sud Littérature</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2013-12-03</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Après Terminus plage (Babel noir n° 2) et Hécatombe-les-Bains (Babel noir n° 14), le troisième volet des aventures de Richard Zamanski, cette fois confronté à l'univers de la France-Afrique, aux meurtres rituels et à la pédophilie. Un polar solide aux accents chandlériens qui conjugue avec maestria quelques grandes problématiques contemporaines.</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/58ae84fd235794609aa2ad91</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/58ae84fd235794609aa2ad91</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Le Voyage de Lilya</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782207133866</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Abarbanell, Stephan</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Editions Denoël</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2017-02-15</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Palestine, 1946. Lilya Wasserfall, jeune femme intrépide, entre dans la résistance contre la puissance internationale mandataire. Sa première mission : partir à la recherche d’un scientifique disparu, Raphael Lind, dans les ruines de l’Europe d’après-guerre. Pour les Anglais, il est mort dans un camp de concentration. Pourtant tout porte à croire que Raphael vit toujours. Commence alors un périple
semé d’embûches qui la conduira de Jérusalem à Londres en passant par le camp de Bergen-Belsen en Allemagne, point d’orgue de son voyage. 
Lilya emmène le lecteur dans sa quête effrénée de vérité, découvrant ainsi des aspects inédits des heures les plus sombres de l’Histoire.</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/58d0cbfa2357943be6ff9415</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/58d0cbfa2357943be6ff9415</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Amélia</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782749143064</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">CREIGHT, Kimberly MC</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">LE CHERCHE MIDI</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2015-08-26</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">À New York, Kate élève seule sa fille de 15 ans, Amelia. En dépit d'un rythme professionnel soutenu, elle parvient à être à l'écoute de cette adolescente intelligente et responsable, ouverte et bien dans sa peau. Très proches, elles n'ont pas de secrets l'une pour l'autre. C'est en tout cas ce que croit Kate, jusqu'à ce matin d'octobre où elle reçoit un appel de l'école. On lui demande de venir de toute urgence. Lorsqu'elle arrive, Kate se retrouve face à une cohorte d'ambulances et de voitures de police. Elle ne reverra plus jamais sa fille. Amelia a sauté du toit de l'établissement. Désespoir et incompréhension. Pourquoi une jeune fille en apparence si épanouie a-t-elle décidé de mettre fin à ses jours ? Rongée par le chagrin et la culpabilité, Kate tente d'accepter l'inacceptable... Mais un jour, elle reçoit un SMS anonyme qui remet tout en question : " Amelia n'a pas sauté. " Obsédée par cette révélation, Kate s'immisce alors dans la vie privée de sa fille et réalise bientôt qu'elle ne la connaissait pas si bien qu'elle le pensait. À travers les SMS, les mails d'Amelia, les réseaux sociaux, elle va tenter de reconstruire la vie de son enfant afin de comprendre qui elle était vraiment et ce qui l'a poussée à monter sur le toit ce jour-là. La réalité qui l'attend sera beaucoup plus sombre que tout ce qu'elle avait pu imaginer. Une vision singulière du malaise de l'adolescence. Des personnages inoubliables. Un sens du suspense unique. Une critique dithyrambique. Ce premier roman de Kimberly McCreight est un chef-d'œuvre. Nicole Kidman en a acquis les droits d'adaptation cinématographique pour un film produit par HBO.</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/58788581235794524eb92bda</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/58788581235794524eb92bda</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Les Herbes folles</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782207136256</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Fréling, Philippe</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Editions Denoël</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2017-01-11</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Elle vit quelque part en province, dans la France des années 50, celle de la guerre d’Algérie. Elle connaît un premier homme, il lui fait un enfant. À cet homme on la marie. Il est absent, infidèle. Le divorce prononcé, la jeune femme laisse son enfant à sa mère, part travailler en ville. Ouvreuse dans un cinéma, un soir où on projette Johnny Guitar, elle fait la rencontre d’un deuxième homme. Il est militaire. Ils vont à l’hôtel, passent quelques nuits ensemble. Un matin, le militaire s’en va rejoindre son régiment en Algérie. Lui a-t-il fait un enfant ? Elle le craint. Elle l’espère. Elle décide que oui. Très vite, elle en a la confirmation : elle porte un enfant de cet homme parti là-bas, faire la guerre. Il est le père de son enfant, il faut qu’il le soit. Il est son mari, il faut qu’il le devienne. Elle est prête à tout pour ça. Une question de vie ou de mort. D’amour peut-être. 

Voici l’histoire de cette femme et de ses deux enfants : comment avec elle ils viennent au monde ; comment, dans les herbes folles, ils viennent à la vie.</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/58ba708523579437f274567d</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/58ba708523579437f274567d</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Le Songe d'Anton Sorrus</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782021343205</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Kebabdjian, Aram</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Le Seuil</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2017-03-01</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Anton Sorrus, homme simple et sans histoire, tourne et retourne dans son lit. Sa femme dort, la maison est vide, la peur le ronge. Toutes les ruses sont bonnes pour terrasser l'insomnie. Mais l'apparition d'un son mystérieux, non identifiable et à la provenance douteuse, vient transformer cette nuit sans sommeil en crise obsessionnelle. Un incident de chasse hante sa mémoire, Anton est frustré, sa promotion ne vient pas, une fête a sans doute été organisée sans qu'il soit invité, son beau-père le surveille et l'idée de mort le tourmente. A la poursuite de l'origine de ce son étrange, pour se tirer de l'incertitude, de l'oreiller jusqu'au ciel étoilé, le héros de cette aventure s'élève hors de sa vie ordinaire, pour découvrir les rives d'une vie nouvelle. Une écriture remarquable, précise et élégante, entre le rêve et l'introspection, pour ce huis-clos dans la grande nuit du monde. Aram Kebabdjian est né en 1978. Titulaire d'un doctorat en histoire de la philosophie (sur Kant et la géographie), il mène par ailleurs une carrière de photographe. Antiquaire et marchand de livres anciens, c'est au contact des tableaux et des éditions originales qu'il a écrit son premier roman, Les Désœuvrés. Paru lors de la rentrée littéraire 2015, ce texte a connu un beau succès d'estime littéraire.</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/57d24c402357946eeb222e07</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/57d24c402357946eeb222e07</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Post-scriptum</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782330069520</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Sulzer, Alain claude</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">chambon</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2016-09-06</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Dans la quiétude d’un grand palace suisse, Lionel Kupfer, une des plus grandes stars du cinéma allemand, est venu se reposer. Nous sommes en 1933, Lionel est contraint à l’exil parce qu’il est juif, un départ vers les États-Unis encore assombri par la trahison de son amant Eduard, courtier en art, qui devient le fournisseur en œuvres volées ou extorquées des dirigeants nazis, et même du premier d’entre eux : Hitler.</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/5469a7bd3cb5a82f7b7bb8f0</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/5469a7bd3cb5a82f7b7bb8f0</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Le Jeune Homme sans avenir</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782021095494</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Blais, Marie-Claire</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Le Seuil</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2012-10-03</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Marie-Claire Blais fait circuler les consciences d'un personnage à l'autre, pour décrire un monde moderne qui va à sa perte, malgré la bonne volonté des artistes qui tentent de le changer. Trois scènes simultanées Daniel, écrivain reconnu, père de cinq enfants attend dans un aéroport. Il pense à ses enfants. A la jeune Mai, qu'il va rejoindre à Madrid. A son fils écrivain et à son petit-fils Rudolph, l'enfant sans avenir. Dans la rue, deux sdf adolescents, Fleur, musicien génial et raté, flûtiste et compositeur, pianiste aussi. Il a renoncé à tout. Amoureux d'une pianiste qui triomphe sur les scènes du monde et qu'il appelle Clara, pour Clara Schumann, il est lui-même aimé de Kim, autre musicienne ratée, coréenne. Ils font la manche et observent les passants. Enfin, Petites Cendres, travesti drogué, traîne dans son lit, ne veut plus travailler. Les souvenirs du cabaret lui reviennent mais il ne veut pas renouer avec ce monde.</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/546c3c3f3cb5a82f7b7bc254</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/546c3c3f3cb5a82f7b7bc254</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Le dernier mot</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782715231337</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Fournier, Gisèle</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Editions du Mercure de France</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2010-08-18</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Dans quelques heures, à la levée du jour, j'aurai quitté cette maison. Pour, sûrement, ne plus jamais y revenir. Fuir cette tache rouge sur le mur, et cet œil impitoyable qui m'épie à travers un trou du plafond. Pourtant, j'avais espéré que cet espionnage cesserait le jour où... Presque tous ont dit que c'était un accident, tu as voulu ramasser un chiffon qui était tombé sur le rebord de la fenêtre, tu t'es penché un peu trop, et puis... Les autres ont avancé l'hypothèse du suicide, tu étais dépressif, l'armoire à pharmacie était bourrée de médicaments... Je ne sais plus. Tout s'emmêle. Une confusion extrême agite la narratrice : elle a d'abord soupçonné son mari d'avoir voulu l'assassiner. Maintenant qu'il a basculé par la fenêtre, elle ne sait plus quoi penser. Pourtant la peur et l'angoisse demeurent : des sentiments impossibles à partager, confiés à des cahiers où elle s'exprime tantôt à la première personne, tantôt spectatrice d'elle-même, dans un dédoublement vertigineux. Retrouver la paix lui sera-t-il possible? Avec une grande précison clinique et le souci du détail qui caractérise son style, Gisèle Fournier décrit le parcours d'une femme qui s'enfonce dans une dépression.</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/5469a7bd3cb5a82f7b7bb984</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/5469a7bd3cb5a82f7b7bb984</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Le Monde du bout du monde</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782864247968</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Sepúlveda, Luis</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Anne-Marie Métailié</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2011-06-30</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Un garçon de seize ans lit Moby Dick et part chasser la baleine. Un baleinier industriel japonais fait un étrange naufrage à l'extrême sud de la Patagonie. Un journaliste chilien exilé à Hambourg mène l'enquête et ce retour sur les lieux de son adolescence lui fait rencontrer des personnages simples et hors du commun, tous amoureux de l'Antarctique et de ses paysages sauvages. Il nous entraîne derrière l'inoubliable capitaine Nilssen, fils d'un marin danois et d'une Indienne Ona, parmi les récifs du Cap Horn, sur une mer hantée par les légendes des pirates et des Indiens disparus, vers des haleines redevenues mythiques.</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/59c3521c23579476c938ec8c</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/59c3521c23579476c938ec8c</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Villa Lolotte</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782812933868</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Gressier, James</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">De Borée</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2017-09-14</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Stéphanie est belle, parisienne, artiste, et indépendante. Mais la vie qui lui devait tout ne lui apporte rien. Elle décide alors d’en finir avec les déceptions et les déconvenues en tout genre, et opte pour un changement de vie radical : elle débarque dans un milieu rural à l’opposé de ce qu’elle a connu jusqu’alors.</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/5b3db07923579426b477a7c0</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/5b3db07923579426b477a7c0</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Gazon paillasson</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782378370466</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Mestron, Hervé</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">LBS Sélection</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2018-07-03</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Youcef Hamidi, jeune prodige du ballon rond, va connaître l’ascension de sa vie. Repéré par un club de Ligue 1, il obtient tout ce dont il a pu rêver, la célébrité, le loft dans les beaux quartiers, ses entrées dans les clubs les plus chics de la capitale et une rencontre mystérieuse avec une fille au charme redoutable,
Mais la ...</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/5469a7bd3cb5a82f7b7bb7a6</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/5469a7bd3cb5a82f7b7bb7a6</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Index</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782072499456</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Laurens, Camille</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Editions Gallimard</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2014-05-26</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Vous achetez un livre au hasard d'un voyage, vous le parcourez sans méfiance quand soudain vous comprenez qu'un auteur indélicat y révèle votre secret le plus intime. Tout vous montre du doigt, c'est votre vie, vous vous y reconnaissez. Mais lui, qui est-il, qui lui a raconté ? Commence alors une enquête dont la rigoureuse progression alphabétique se heurte à la multiplicité des interprétations, où rencontres, souvenirs et affabulations déforment votre vérité.
C'est à ce chassé-croisé entre lecteur et auteur que vous invite Index. À travers les interrogations d'une jeune femme confrontée à sa propre histoire est posée avec insolence la question clef du roman, qui est de savoir, en tout récit, qui parle.</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/5ad82ce42357943f5fbe066f</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/5ad82ce42357943f5fbe066f</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Le dernier violon de Menuhin</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782714478078</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">BONNOT, Xavier-Marie</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Belfond</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2017-08-16</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Les orphelins de l'enfance resteront toujours des adultes abandonnés. Rodolphe Meyer était violoniste célèbre. Le public l'adulait, les critiques l'encensaient. Mais l'alcool a vaincu l'artiste.  Reclus dans une vieille ferme dont il vient d'hériter, Meyer vit ses derniers jours en compagnie du prestigieux Lord Wilton, le dernier violon de Yehudi Menuhin, modèle absolu de Rodolphe. Un matin d'hiver, alors que sa raison vacille, son double surgit de la nature sauvage et interroge l'artiste sur sa part d'ombre. Sur sa vérité. Roman intimiste au cœur des grands espaces, tour à tour hostiles ou bienveillants, Le dernier violon de Menuhin nous bouleverse par ce qu'il révèle de la solitude des hommes, au sommet de leur art... ou simples mortels.</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/58e332ec2357941ee4d6cee6</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/58e332ec2357941ee4d6cee6</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Nous autres simples mortels</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782075074599</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Ness, Patrick</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Gallimard Jeunesse</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2016-11-20</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Et si vous n'étiez pas l'Élu ?
Si vous n'étiez pas destiné à être un héros ? Celui qui est censé combattre les zombies, ou ce nouveau truc, là, complètement dingue, avec les lumières bleues. Il y a des choses tellement plus importantes que la énième fin du monde! Si vous étiez comme Mikey ? Qui veut simplement avoir son bac, passer ce dernier été avec ses amis et, enfin, embrasser Henna (ou plus). Juste se sentir capable de découvrir l'extraordinaire dans sa vie si ordinaire...

Laissez-vous entraîner à travers le prisme fascinant d'adolescents attachants, avec leurs fêlures et leurs rêves. Récompensé par les prix littéraires les plus prestigieux, auteur de la brillante trilogie "Le chaos en marche», de «Et plus encore", et de "Quelques minutes après minuit", Patrick Ness mêle ici réel et fantastique de façon tout à fait originale. Percutant de justesse et de sensibilité.</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/58538d6d235794593eed2810</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/58538d6d235794593eed2810</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Les Crocodiles</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782803689026</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">PDF</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Mathieu, Thomas</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Le Lombard</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2016-11-27</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Thomas Mathieu illustre des témoignages de femmes liés aux problématiques comme le harcèlement de rue, le machisme et le sexisme ordinaire. Son travail s'inscrit dans un mouvement plus large de prise de conscience et d'une nouvelle génération de féministes qui utilisent internet pour réfléchir et informer sur des concepts tels le "slut-shaming" ou le "privilège masculin".

Dans ses planches, les décors et les personnages féminins sont traités en noir et blanc de manière réaliste tandis que les hommes sont représentés sous la forme de crocodiles verts. Le lecteur ou la lectrice est invité à épouser le point de vue de la femme qui témoigne et à questionner le comportement des crocodiles particulièrement quand ils endossent le rôle stéréotypé de dragueurs/ prédateurs/dominants.</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/59d0819a2357940b4890521a</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/59d0819a2357940b4890521a</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Météorologie du rêve</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782021006940</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Samoyault, Tiphaine</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Le Seuil</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2009-09-30</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">"Camarades-manifestants, vous occupez déjà la partie sud-est du Quartier latin ; il s'agit maintenant pour vous d'étendre la révolution. Vous disposez d'une paire de dés, de plus de mille barricades, de trois cents pièces représentant des immeubles, des tronçons d'artères, des pâtés de maisons. Après avoir lancé les dés et avancé vos barricades d'autant de points, vous gagnez des quartiers, grâce aux pièces du puzzle remportées."Comme l'utopie politique, la vie amoureuse se joue aux dés : Merlin et Garance, depuis qu'ils se sont rencontrés, en font l'expérience jour après jour. En jouant, ils retrouvent le souvenir de leur première rencontre : en mai 1968, Garance est encore dans le ventre de sa mère, tandis que Merlin, photo-reporter, est au centre des émeutes. Depuis, c'est comme s'ils voyaient le monde à travers un écran.Ainsi change le temps, au gré des rêves, au gré d'un jeu. Les chapitres suivent, hasard après hasard, toutes les combinaisons réalisables avec deux dés. Ces coups de pavés jamais n'aboliront le lecteur qui, au fur et à mesure de ses lancers, composera une histoire aussi variable que le temps est changeant.</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/5469a7bd3cb5a82f7b7bb8e2</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/5469a7bd3cb5a82f7b7bb8e2</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Sans feu ni lieu</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782878586374</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Vargas, Fred</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Viviane Hamy</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2012-03-14</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">" Un coupable idéal doucement timbré, quatre justiciers branquignols et des osselets. Sans feu ni lieu, comme les quatre précédents romans policiers de Fred Vargas, mise sur le décalage et l'absurde. " LibérationPourquoi Louis Kehlweiler dit l'Allemand, Marc, Lucien et Mathias – retranchés dans leur baraque pourrie de la rue Chasle à Paris -, s'intéressent-ils à un simplet à tête d'imbécile pas franchement sympathique, dont la culpabilité ne fait de doute pour personne, même pas pour eux ? Pourquoi tiennent-ils à sauver ce Clément Vauquer, un détraqué recherché par toutes les polices de Nevers et de Paris pour les assassinats effroyables d'au moins deux jeunes femmes ?</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/5a0fd702235794098fee7818</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/5a0fd702235794098fee7818</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">La Furie de l'Academ</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782820504081</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Butcher, Jim</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Bragelonne</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2012-02-17</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Depuis des siècles, les habitants d'Aléra s'aident des furies pour protéger leur monde des agressions. Mais nulle furie ne peut les sauver des dangers qui les menacent de l'intérieur. Une mystérieuse attaque venue de par-delà l'océan a affaibli le Premier Duc. S'il perd le trône, une sanglante guerre civile sera inévitable.</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/59421ee12357943a0896faa3</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/59421ee12357943a0896faa3</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Prends-moi pour une cruche</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782221200360</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">APIOU, Delphine</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Robert Laffont</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2017-03-01</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Ce livre est né chez le coiffeur.  " Vous avez les pointes sèches, on va faire un masque... Les cheveux aussi ressentent le stress, vous savez... Avec les vies de fous qu'on mène... En tout cas, vous ne faites pas votre âge ! " Ce compliment capillo-facial m'a fait vraiment plaisir... jusqu'à ce que je réalise que la coiffeuse – que je voyais pour la première fois – ne connaissait pas mon âge. Et là, bingo, je me suis demandé pourquoi ça me réjouissait et pourquoi c'était mieux de ne pas faire son âge. J'ai trouvé ça complètement con. Je me suis trouvée complètement con. Puis je me suis dit qu'il devait exister d'autres situations, d'autres idées débiles, d'autres panneaux dans lesquels je tombais. J'en ai trouvé plein, ils sont tous dans ce livre. Pourquoi ? Pour dire aux femmes d'arrêter de gober toutes les âneries qu'on leur raconte. Elles s'en sentiront beaucoup mieux.</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/5aa22d882357942cfabad799</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/5aa22d882357942cfabad799</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Comme ils vivaient - A la recherche des derniers Jjuifs de Lituanie</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782021368192</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Gregor, Jean</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Pean, Pierre</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Le Seuil</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2018-03-07</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">137 346. C'est le nombre de Juifs assassinés en cinq mois par le colonel SS Karl Jäger, responsable des Einsatzgruppen de Lituanie. Dans un rapport glaçant, daté du 1er décembre 1941, ces meurtres sont consignés en détail. Jean Grégor, lorsqu'il découvre le rapport, refuse l'idée que des vies soient réduites à une ligne dans un document administratif. Il décide alors avec son père, Pierre Péan, de reconstituer le monde perdu de ces Juifs, englouti par la machine à broyer nazie.  Partant de témoignages des descendants, des survivants, de souvenirs intimes, de photos et de lettres, ils cheminent entre l'histoire des victimes et celle des bourreaux, pour mieux appréhender ce moment unique de l'histoire du génocide des Juifs. Quelles étaient les motivations des assassins ? Dans quel plan dément se situe ces meurtres de masse ? Pourquoi l'histoire n'a pas retenu ceux qui furent anéantis avant la mise en place de l'industrie de la mort symbolisée par Auschwitz ? Telles sont les questions auxquelles père et fils tentent de répondre ensemble, interrogeant historiens, yiddishistes, procureurs, qui jouent tous ici le rôle de passeurs et de guides. C'est l'image d'un peuple amoureux des livres, des langues et de la culture qui revit, nous rappelant, de manière frappante, à quel point ces gens assassinés nous ressemblaient.</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/58d0cbfa2357943be6ff941e</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/58d0cbfa2357943be6ff941e</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">La Mission de l'ambassadeur</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782820511058</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Canavan, Trudi</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Bragelonne</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2017-03-17</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Il n’est pas toujours facile de suivre les traces de son père...
Le jeune Lorkin, fils du haut seigneur Akkarin, en fait l’apprentissage. Bien déterminé à se montrer à la hauteur de son héritage héroïque,au nouvel ambassadeur de la Guilde au Sachaka. ...</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/560630cfcdd23087a9796530</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/560630cfcdd23087a9796530</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Les évaporés</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782081316553</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Reverdy, Thomas B.</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Flammarion</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2013-08-20</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Ici, lorsque quelqu’un disparaît, on dit simplement qu’il s’est évaporé, personne ne le recherche, ni la police parce qu’il n’y a pas de crime, ni la famille parce qu’elle est déshonorée. Partir sans donner d’explication, c’est précisément ce que Kaze a fait cette nuit-là. Comment peut-on s’évaporer si facilement ? Et pour quelles raisons ? C’est ce qu’aimerait comprendre Richard B. en accompagnant Yukiko au Japon pour retrouver son père, Kaze. Pour cette femme qu’il aime encore, il mènera l’enquête dans un Japon parallèle, celui du quartier des travailleurs pauvres de San’ya à Tokyo et des camps de réfugiés autour de Sendai. Mais, au fait : pourquoi rechercher celui qui a voulu disparaître ?

Les évaporés se lit à la fois comme un roman policier, une quête existentielle et un roman d’amour. D’une façon sensible et poétique, il nous parle du Japon contemporain, de Fukushima et des yakuzas, mais aussi du mystère que l’on est les uns pour les autres, du chagrin amoureux et de notre désir, parfois, de prendre la fuite.</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/5ae1676e2357942ce1cee53d</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/5ae1676e2357942ce1cee53d</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">100 jours sans supermarché. Le premier guide des circuits courts</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782081416673</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Golla, Mathilde</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Flammarion</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2018-02-27</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">« Après une rencontre décisive avec un producteur et la découverte des dommages causés par la grande distribution sur le monde agricole, j’ai décidé de me passer des supermarchés pour consommer exclusivement en circuits courts. 
Ce qui était un défi a bouleversé mes habitudes. L’expérience m’a permis de découvrir un nouveau monde, celui des produits fermiers, des saveurs oubliées et des circuits salvateurs pour les agriculteurs. J’ai appris à me nourrir différemment pour être en meilleure santé, tout en respectant la planète. J’ai compris qu’on pouvait dépenser moins en consommant mieux. 
Ce défi m’a aussi permis de découvrir des solutions alternatives partout en France, d’enquêter sur les réseaux de ventes directes du producteur au consommateur en plein essor, de dénicher les bonnes adresses et, cerise sur le panier, de me sentir en pleine forme. » 
Une aventure moderne qui donne envie de consommer autrement, pour aider les producteurs tout en prenant soin de soi, des autres et du monde qui nous entoure. 

Préface de Cyril Dion, réalisateur, avec Mélanie Laurent, du documentaire Demain et cofondateur avec Pierre Rabhi du mouvement Colibris.</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/59d0819a2357940b4890521d</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/59d0819a2357940b4890521d</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">L'Ange rouge</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782021091526</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Gürsel, Nedim</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Le Seuil</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2012-09-19</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Lauréat du Prix Méditerranée Etranger 2013.Le biographe turc de Nâzim Hikmet se rend à Berlin, où un mystérieux personnage lui a donné rendez-vous afin de lui remettre des dossiers très importants concernant le poète. A leur lecture, il comprend qu'il s'agit de documents de police concernant la vie privée et l'engagement de Hikmet, alors réfugié en Europe de l'Est après avoir connu la prison dans son pays, et que son interlocuteur, qui se fait appeler " Ange ", n'est autre qu'un ancien agent de la Stasi.Celui-ci, homosexuel et " vieux fusil " avait été amoureux du poète et de sa cause. Dans une longue évocation de Berlin avant et après la chute du mur, le biographe s'interroge sur ce personnage ambigu et sur les tragédies du 20ème siècle et se souvient aussi de son grand amour, une chanteuse de cabaret dont il ignore qu'elle travaille désormais dans un lupanar sordide de la capitale de l'Allemagne unifiée.Construit en trois parties à la jonction d'Istanbul, Moscou et Berlin, ce roman rassemble tout ce qui traverse l'œuvre de Nedim Gürsel: sa passion pour les villes et leur littérature, pour la Turquie et son histoire, pour l'errance et la poésie.Né en Turquie en 1951, Nedim Gürsel est l'auteur d'une trentaine d'ouvrages, romans, nouvelles, récits de voyage, essais littéraires. Lauréat de plusieurs grands prix littéraires, dont le Prix France-Turquie, il occupe une place primordiale dans la littérature de son pays et son œuvre est traduite dans de nombreuses langues. Il vit à Paris, où il est directeur de recherche au CNRS et enseigne à l'École des langues orientales.Traduit du turc par Jean Descat</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/5747ded028e89ed4dc799166</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/5747ded028e89ed4dc799166</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Ontario 2016-2017 Petit Futé (avec cartes, photos + avis des lecteurs)</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9791033103820</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Labourdette, Jean-Paul</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Collectif, </subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Auzias, Dominique</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Petit Futé</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2016-05-24</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">
Ontario 2016-2017 Petit Futé (avec cartes,

La première Province du Canada en terme de population et de richesses... Grand comme deux fois la France, deuxième en taille après le Québec, l’Ontario est prospère, industriel, agricole et touristique.
Le Country-Guide Petit Futé Ontario dresse un panorama complet de cett ...</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/5a1911c52357944e8fb3a7a7</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/5a1911c52357944e8fb3a7a7</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">À malin, malin et demi</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782710378129</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Russo, Richard</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Editions de la Table Ronde</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2017-08-23</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Quand Douglas Raymer était collégien, son professeur d’anglais écrivait en marge de ses rédactions : "Qui es-tu, Douglas ?" Trente ans plus tard, Raymer n’a pas bougé de North Bath, et ne sait toujours pas répondre à la question. Dégarni, enclin à l’embonpoint, il est veuf d'une femme qui s’apprêtait à le quitter. Pour qui ? Voilà une autre question qui torture ce policier à l’uniforme mal taillé. De l’autre côté de la ville, Sully, vieux loup de mer septuagénaire, passe sa retraite sur un tabouret de bar, à boire, fumer et tenter d’encaisser le diagnostic des cardiologues : "Deux années, grand maximum." Raymer et Sully sont les deux piliers branlants d’une ville bâtie de travers. Quand un mur de l’usine s’écroule, tous ses habitants – du fossoyeur bègue au promoteur immobilier véreux, en passant par la femme du maire et sa case en moins – sont pris dans la tempête. De courses-poursuites en confessions, de bagarres en révélations, Raymer, Sully et les autres vont apprendre à affronter les grandes misères de leurs petites existences. 
C’est avec un plaisir communicatif que Richard Russo retrouve ici les personnages d’Un homme presque parfait, et nous livre une symphonie humaine féroce et déjantée.</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/59d0819a2357940b48905331</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/59d0819a2357940b48905331</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Ghetto</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782021026092</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Chambaz, Bernard</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Le Seuil</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2010-09-23</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">" Mon père a été enfant de chœur puis marxiste zélé. Quand il est mort, ma mère l'a enterré en pyjama et en chaussettes, bleu clair le pyjama, bleu foncé les chaussettes.Il a traversé une dernière fois la Seine puis remonté les Grands Boulevards qu'il avait si souvent descendus. Avant midi, le fourgon s'est arrêté devant la barrière au bout de l'avenue Rachel.Les croque-morts ont porté le cercueil à travers le fouillis des tombes, sous les tilleuls, jusqu'au tombeau. Mon père est le quinzième sur seize. Il est le seul gentil. Après la cérémonie, les fossoyeurs ont descellé la pierre de granit ocre où seront bientôt gravées les bornes de sa vie. "B. C.Bernard Chambaz est né en 1943. Poète, romancier, il a notamment publié L'Arbre de vies (1992), qui a obtenu le Goncourt du premier roman, et Martin cet été (1994).</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/561c9a56cdd23087a9797aac</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/561c9a56cdd23087a9797aac</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Dépressions</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782072461347</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Müller, Herta</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Editions Gallimard</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2015-10-07</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">"Cinq heures et demie du matin. Le réveil sonne. 
Je me lève, enlève ma robe, la pose sur l'oreiller, mets mon pyjama, vais à la cuisine, monte dans la baignoire, saisis une serviette, lave mon visage, prends le peigne, me sèche avec, prends ma brosse à dents, me
coiffe avec, prends l'éponge, me lave les dents avec. Ensuite je vais à la salle de bain, mange une tranche de thé et bois une tartine de pain. 
J'enlève ma montre et mes bagues. 
Je quitte mes chaussures. 
Je vais dans l'escalier, j'ouvre la porte de l'appartement. Avec l'ascenseur je vais du cinquième au premier étage. 
Puis je monte les neuf étages et je suis dans la rue. 
À l'épicerie je m'achète un journal, ensuite je vais à l'arrêt du bus, m'achète un croissant et arrivée au kiosque à journaux je monte dans
le tram. 
Trois stations avant d'y être montée je descends. 
Je réponds au salut du portier avant qu'il me salue, c'est une fois de
plus lundi et encore une fois une semaine qui s'achève. 
J'entre dans le bureau, je dis au revoir, accroche ma veste à la table, m'assieds sur le porte-manteau et me mets à travailler. Je travaille huit heures."</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/5b04ffd92357945148014c69</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/5b04ffd92357945148014c69</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">2h Chrono pour déconnecter (et se retrouver)</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782100783878</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">PDF</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Boutin, Virginie</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Broucaret, Fabienne</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Dunod</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2018-05-16</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Vérifier ses mails plusieurs fois par heure, regarder son téléphone dès qu’une notification apparaît, surfer sur les réseaux sociaux machinalement, interrompre systématiquement une tâche en cours pour prendre un appel… Que celui ou celle qui ne se sent pas concerné.e  lève le doigt  ! 2 heures Chrono pour vraiment déconnecter  vous invite à repenser votre relation au numérique pour mieux la gérer au quotidien. La technologie n’est pas un problème en soi, c’est la façon dont on s’en sert  qui peut le devenir. </subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/5b04ffd92357945148014c0f</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/5b04ffd92357945148014c0f</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Casse-gueule</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782072791802</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Gorokhoff, Clarisse</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Editions Gallimard</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2018-05-16</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Ava est-elle encore Ava ? Son visage a été détruit par un inconnu dans une rue de Paris, et tout le monde voudrait le réparer : sa mère, son homme, les médecins... Mais Ava sait qu’il y a une autre manière de voir le monde et de se faire voir de lui. Défigurée, elle se sent
revivre.</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/5a50707823579439e1d30548</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/5a50707823579439e1d30548</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Harry Potter et l’Ordre du Phénix</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9781781101070</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Rowling, J.K.</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Pottermore</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2016-09-30</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">À quinze ans, Harry entre en cinquième année à Poudlard, mais il n’a jamais été si anxieux. L’adolescence, la perspective des examens et ces étranges cauchemars… Car Celui-Dont-On-Ne-Doit-Pas-Prononcer- Le-Nom est de retour. Le ministère de la Magie semble ne pas prendre cette menace au sérieux, contrairement à Dumbledore. La résistance s’organise alors autour de Harry qui va devoir compter sur le courage et la fidélité de ses amis de toujours… D’une inventivité et d’une virtuosité rares, découvrez le cinquième tome de cette saga que son auteur a su hisser au rang de véritable phénomène littéraire.</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/5ad1958e235794778afd4267</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/5ad1958e235794778afd4267</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Fortune de mer</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782754821476</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">PDF</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Belin, Clément</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Costès, </subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Futuropolis</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2018-04-04</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">La Bourdon est un remorqueur d’assistance et de sauvetage en haute mer surpuissant. La Bourdon, dont l’équipage est composé de marins de la marine marchande, a été affrétée par l’État français pour assurer la sécurité du rail d’Ouessant. C’est le dernier espoir des navires en perdition au large de la pointe bretonne. Il existe d’autres unités de remorquage, à Boulogne-sur-Mer, à Toulon, mais pour tout le monde le sauvetage en mer, c’est la Bourdon, le fameux Saint-Bernard des mers ! Cette réputation, on la doit sans doute aussi à la personnalité charismatique de son commandant, Jean-Charles Bulros, qui a à son actif le sauvetage de centaines de cargos en perdition. Jonathan, jeune lieutenant venu de Marseille, arrive à Brest pour prendre son poste sur la Bourdon. Il fait la connaissance de l’équipage, depuis le commandant jusqu’au bosco, un personnage haut en couleurs lui aussi. Enfin, c’est l’heure de quitter le mouillage, paraîtrait que le commandant soit sur un "gros coup", dit-on dans les coursives, un navire gazier de 15 000 tonnes à la dérive. Dès lors, les négociations entre le capitaine du cargo et le commandant Bulros peuvent commencer…</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/5690ac4b5f2f74ace2ab062f</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/5690ac4b5f2f74ace2ab062f</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Ça, c'est moi quand j'étais jeune. (Lettre ouverte à ma femme)</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782021297850</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Wolinski, Georges</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Le Seuil</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2016-01-06</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Dessinateur de génie, séducteur impénitent, Georges Wolinski, assassiné le 7 janvier 2015, était aussi un fin prosateur. Lettre ouverte à ma femme, initialement paru en 1978 chez Albin Michel, montre que derrière le phallocrate provocateur se cache un homme sensible, à l'écoute des autres, et des femmes en particulier, comme le confirme Maryse Wolinski dans la préface qu'elle livre à l'occasion de cette nouvelle édition.Ça, c'est moi quand j'étais jeune : quarante ans après, la force du trait et des mots de Wolinski demeure, pour notre plus grand bonheur.</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/5b4ed3c22357943c1e0b0e3a</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/5b4ed3c22357943c1e0b0e3a</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">L'Ultime Sentinelle</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782820504234</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Gemmell, David</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Bragelonne</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2018-07-04</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">« On a envie de croire que tout cela fut vrai, tant c’est fort et beau.
Une force a jailli du passé, faisant trembler la Terre. Les portes du temps ont été forcées, et un mal ancestral s’apprête à déferler sur le monde. Seul Jon Shannow, le héros légendaire, peut refermer ce portail. Mais pour ce faire, ...</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/588aec9723579469c666a596</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/588aec9723579469c666a596</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Chicago</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782330050245</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Aswany, Alaa El</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Actes Sud Littérature</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2015-03-31</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Même vue de loin, des couloirs d'une université - d'une société - américaine amie-ennemie toute en contrastes, l'Egypte reste au coeur du nouveau roman d'Alaa El Aswany et de ses personnages, pris dans les contradictions de leur sentiment d'appartenance à un pays qui les exalte autant qu'il les déçoit. D'une lucidité implacable, l'auteur de L'Immeuble Yacoubian n'a rien perdu de son humour ni de son incoercible goût de la vie.</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/5469a7bd3cb5a82f7b7bba06</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/5469a7bd3cb5a82f7b7bba06</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Un escalier de sable</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782021074536</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Legrand, Benjamin</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Le Seuil</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2012-01-18</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Dans un futur proche, des militaires français sont envoyés dans l'Est africain, en plein désert. Dans quel but ? Officiellement, pour protéger le chantier de reconstruction d'un pont. Une " mission d'interposition ", pour reprendre les termes de l'état-major. S'interposer, d'accord, mais entre qui et qui ? Mystère.Face à la ville d'Al-Jannah, à moitié en ruine, les hommes du colonel Rivelain (dont l'inoubliable lieutenant Devarrieux, Sammy le fan de Dylan, Kevin 1 et Kevin 2, car des beaufs, il en faut) montent un camp. Sous un soleil de plomb, l'attente s'installe, pénible, épuisante. Lumière aveuglante, soif continuelle, chaleur suffocante, la troupe s'enfonce dans une sorte de mirage collectif et suicidaire... dont l'extrait soudain un redoutable sniper. Son objectif ? Tuer un soldat par jour. Parfois deux, si l'occasion se présente. Pour quelle revanche ? Mystère encore.Jusqu'à ce que, au terme de plusieurs semaines d'angoisse et de mort, la raison de la présence française se dévoile soudain, pour le plus grand malheur des militaires.Après le brillant et cocasse Cul des anges (Seuil, 2010, et Points, 2011), ce nouveau roman noir de Benjamin Legrand démonte les enjeux des guerres du futur. On pense au Désert des Tartares, à Philip K. Dick et à Jodorowsky, mais aussi aux guerres d'Irak et d'Afghanistan. Comme le chantait Bob Dylan, "We're living in a political world, love don't have any place. We're living in times where men commit crimes, and crime don't have a face.'</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/561c9a55cdd23087a9797a82</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/561c9a55cdd23087a9797a82</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">L'Éveil du Léviathan</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782330037307</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Corey, James S. A.</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Actes Sud Littérature</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2014-06-10</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">L’humanité a colonisé le système solaire. Jim Holden est second sur un transport de glace qui effectue la navette entre les anneaux de Saturne et les stations installées dans la Ceinture d’Astéroïdes. Quand il croise la route du Scopuli, un appareil à l’abandon, il se retrouve en possession d’un secret bien encombrant. Un secret pour lequel certains sont prêts à tuer. De son côté, l’inspecteur Miller recherche une jeune femme. Quand l’enquête le mène au Scopuli et à Holden, Miller comprend que cette jeune femme est peut-être la réponse à tout. S’il ne découvre pas rapidement qui a abandonné ce vaisseau, et pourquoi, le conflit latent entre le gouvernement de la Terre et les Rebelles risque de se réveiller. Avec ce premier volume de la série “Expanse”, James S. A. Corey signe “un space opera à tomber à la renverse” (George R. R. Martin).</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/5a867df923579441e536054c</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/5a867df923579441e536054c</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">La Guerre des mères</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782207136935</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Hemmings, Kaui Hart</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Editions Denoël</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2018-02-07</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Quand le mythe de la 'mère parfaite' en prend un coup… 
Mele Bart tient un blog culinaire. Installée à San Francisco, elle a vingt-huit ans, une magnifique petite fille de deux ans, Ellie, et un ex, Bobby, qui lui a appris qu’il était déjà fiancé à une autre le jour où elle lui a annoncé qu’elle était enceinte. Quand ce dernier lui demande que leur petite fille soit demoiselle d’honneur à son mariage, Mele accepte, un peu à contrecœur. 
Pour se changer les idées, elle décide donc de s’inscrire à un concours de recettes de cuisine organisé par le Club des mamans de San Francisco. Si elle peine au départ à se faire une place parmi le cercle fermé des mamans parfaites, toujours promptes à la critique, les amis qu’elle va se faire deviendront rapidement ses meilleurs alliés. Très vite, elle trouve en eux soutien et réconfort, mais aussi une source d’inspiration culinaire, chacune de ses recettes étant basée sur une anecdote vécue. 
Et qui sait, peut-être que l’amour l’attend aussi au bout du chemin…</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/5a2b866d23579461b0f022bb</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/5a2b866d23579461b0f022bb</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Le Diamant de discorde</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782811234409</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Heitz, Markus</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Bragelonne</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2017-11-10</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Cinq cycles solaires se sont écoulés depuis la victoire sur les Amshas et leur armée. Mais voilà que cette paix fragile est brusquement menacée. Surgies du néant, d'effroyables créatures sillonnent les terres naines, elfiques et humaines à la recherche du diamant de l'Éoîl.</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/5af1396a23579460e46f8303</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/5af1396a23579460e46f8303</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">La Team Sherlock - tome 2 L'énigme du Mara Khol Ma</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9791023510638</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Tamaillon, Stéphane</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Seuil jeunesse</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2018-05-02</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Après avoir résolu l'affaire Moriarty au péril de leur vie, Celandine, Haruko et Alejandro s'apprêtent à goûter un repos mérité. Mais leur ami Watson a disparu et tout laisse à penser qu'il se trouve au Japon. Les voici donc partis pour Tokyo ! Leur mission ? Retrouver Watson et lui remettre un mystérieux aiguillon orné de signes tibétains devenu l'objet de toutes les convoitises. Les vacances peuvent attendre. Bienvenue au pays du Soleil-Levant... et des dangereux yakuzas !</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/561c9a55cdd23087a9797a4d</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/561c9a55cdd23087a9797a4d</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Cœurs glacés</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782847206388</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Staalesen, Gunnar</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">gaia</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2015-09-01</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Par une journée glaciale de janvier, Varg Veum reçoit la visite d'une prostituée. Une amie de celle-ci a disparu depuis plusieurs jours, terrorisée après avoir chassé un client. Varg se charge de l'enquête et va vite se retrouver confronté à une dure réalité. La découverte d'un premier corps ne restera pas isolée, dans un milieu où corruption et idéologie font mauvais ménage.</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/58d0cbfa2357943be6ff93a6</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/58d0cbfa2357943be6ff93a6</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">La Renégate</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782820511065</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Canavan, Trudi</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Bragelonne</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2017-04-21</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Lorkin vit désormais au Sanctuaire, où il essaie de comprendre la société des Traîtresses et le fonctionnement de leur magie unique car il les soupçonne de nourrir de sombres ambitions.
De son côté, Sonea continue de chercher le renégat Skellin. Mais l’influence de ce dernier s’étend bien plus loin qu’elle le craignait.
Au Sachaka, ...</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/58d4c06323579455159e2e66</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/58d4c06323579455159e2e66</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Profil perdu</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782743639877</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Pagan, Hugues</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Rivages</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2017-03-21</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">On retrouve Schneider, le flic désabusé et sans prénom de La Mort dans une voiture solitaire et de Boulevard des allongés. Fanatique de Virginia Woolf et écorché vif, hanté par la mort d'une femme, l'inspecteur principal Schneider, chef du Groupe criminel hante la ville tel un fantôme à bord de sa Lincoln Continental. Il entretient des relations compliquées avec un « Monsieur Tom », ex-avocat d'Assises et homme d'affaires pas toujours recommandable. Il doit aussi enquêter sur la tentative de meurtre qui a laissé son collègue Meunier des Stups entre la vie et la mort. 

Voici le grand retrour d'Hugues Pagan après presque 20 ans d'absence de la scène littéraire (il a occupé activement la scène audio-visuelle pendant ce temps). Ses livres sont d'impressionnnantes radiographies de la vie des flics, telles qu'on n'en a jamais lues avant lui, mais aussi des œuvres bouleversantes d'humanité. Alternant crudité et lyrisme, élégance classique et gouaille de la rue, son écriture virtuose et sa musique bluesy s'insinuent dans les tripes du lecteur et nous parlent de l'essentiel : le tragique de la condition humaine. </subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/5469a7bd3cb5a82f7b7bb7ce</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/5469a7bd3cb5a82f7b7bb7ce</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Médium</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782072467882</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Sollers, Philippe</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Editions Gallimard</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2014-01-01</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">MÉDIUM (du latin medius, au milieu) : personne susceptible, dans certaines circonstances, d'entrer en contact avec les esprits.</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/59b37fed235794789c172e29</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/59b37fed235794789c172e29</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Sigma</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782707343741</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Deck, Julia</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Minuit</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2017-09-06</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Messieurs, 

Vous avez confié à notre Organisation le soin de lutter contre les œuvres indésirables. Quand il est impossible de les éliminer à la source, nous les faisons entrer dans des musées, où leur potentiel de nuisance s'épuise de lui-même. Aucune pièce majeure n'échappe à notre vigilance. 
Nous apprenons aujourd'hui qu'une œuvre disparue du peintre Konrad Kessler referait surface aux alentours de Genève. La fâcheuse influence de cet artiste n'étant plus à démontrer, notre bureau suisse déploie immédiatement ses agents auprès de toutes les parties prenantes – galeriste, collectionneur, banquier, scientifique – afin de mettre hors de nuire le tableau. 

Sigma, New York, le 31 mars</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/592a64872357940f9aa1ab1e</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/592a64872357940f9aa1ab1e</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">GEOguide Provence</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782742449514</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Loisirs, Collectif Gallimard</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Gallimard Loisirs</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2017-05-25</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Pour cette édition numérique, les nouvelles fonctionnalités de la lecture interactive sur tablette ou smartphone offrent une vraie différence qualitative pour la consultation des GEOguides en mobilité : zoom HD sur les plans, hyperliens entre adresses pucées présentées avec les plans et les commentaires correspondants, sites Internet des adresses interactifs, indexation, recherche dans le texte, navigation hypertextuelle d’une adresse à une autre, d’une partie du guide à une autre, sommaire actif, et environnement ergonomique personnalisable.

Dans ce GEOguide, découvrez :
- 4 circuits à ne pas manquer : Trois jours à Marseille, Aix-en-Provence et le Pays Salonais, Avignon et ses environs, le Pays du Verdon ;
- les bons plans pour organiser au mieux votre séjour ;
- des itinéraires sur mesure et des sélections thématiques pour personnaliser votre séjour ;
- des centaines d'adresses authentiques choisies par nos auteurs-voyageurs ;
- 28 cartes et plans (sans connexion Internet nécessaire) ;
- et une présentation culturelle complète de la destination.</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/56bd9b979bbb7b06a935adc5</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/56bd9b979bbb7b06a935adc5</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Salammbô</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">feedhttps-www-feedbooks-com-book-414-epub</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Flaubert, Gustave</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b"></subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">1861-12-31</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Salammbô est un roman historique de Gustave Flaubert, paru en 1862 chez Michel Lévy.
Il prend pour sujet la Guerre des Mercenaires, iiie siècle av. J.-C., qui opposa la ville de Carthage avec les Mercenaires barbares qu’elle avait employés pendant la première Guerre punique, et qui se révoltèrent, furieux de ne pas avoir reçu la solde convenue. Flaubert chercha à respecter l’Histoire connue, mais profita du peu d’informations disponibles pour décrire un Orient à l’exotisme sensuel et violent.</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/5747ded028e89ed4dc799165</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/5747ded028e89ed4dc799165</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Albanie 2016-2017 Petit Futé (avec cartes, photos + avis des lecteurs)</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9791033103813</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Labourdette, Jean-Paul</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Collectif, </subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Auzias, Dominique</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Petit Futé</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2016-05-24</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">
Albanie 2016-2017 Petit Futé (avec cartes,

Ouverte sur la mer, entourée par la Grèce, la Macédoine et la Serbie-et-Monténégro, l'Albanie offre également un merveilleux raccourci des plus beaux décors méditerranéens, au carrefour des grandes voies antiques reliant l'Orient et l'Occident. ...</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/561debc2cdd23087a9797cb0</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/561debc2cdd23087a9797cb0</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Des étoiles au plafond</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782364742772</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Thydell, Johanna</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">thierry magnier jeunesse</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2013-04-17</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Même avec une mère atteinte d'un cancer, Jenna reste une toute jeune fille, avec ses désirs et ses rêves, mais la maladie prend bientôt toute la place.</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/56fe0aef28e89ed4dc7931f0</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/56fe0aef28e89ed4dc7931f0</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">L'Hypnotiseur</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782742798179</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Kepler, Lars</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Actes Sud Littérature</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2011-10-09</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Dans une maison de la banlieue de Stockholm, une famille est sauvagement assassinée. Seul un garçon échappe au massacre, mais il navigue entre la vie et la mort, inconscient. L'inspecteur Joona Linna décide alors de recourir à un hypnotiseur pour pénétrer le subconscient du garçon et tenter de revoir le carnage à travers ses yeux… Roman policier d'une intelligence redoutable doublé d'un thriller terrifiant, "L'Hypnotiseur", première enquête de l'inspecteur Joona Linna, fera date dans l'histoire de la littérature policière scandinave. Il y aura un avant et un après Lars Kepler.</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/56a321605f2f74ace2ab1ef5</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/56a321605f2f74ace2ab1ef5</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Le Livre de Gould</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782330062521</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Flanagan, Richard</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Éditions Actes Sud</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2016-01-05</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Lorsque Sid Hammet, faussaire australien, trouve dans une brocante LeLivre des Poissonsécrit par le peintre forçat William Buelow Gould, il ne peut se douter de l’influence que vont avoir sur lui ces douze aquarelles de poissons et le texte chaotique qui les accompagne… Dans un roman touffu servi par une prose hypnotique empreinte de réalisme magique et d’humour noir, Richard Flanagan livre une virtuose méditation sur les dangereux pouvoirs de l’imagination quand celle-ci devient volonté de rendre le monde conforme à ses désirs et non l’inverse.</subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/5628da5dcdd23087a9799124</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/5628da5dcdd23087a9799124</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">The Rest of Us Just Live Here</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9780062403186</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Ness, Patrick</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">HarperTeen</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2015-10-05</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Six starred reviews! A bold and irreverent YA novel that powerfully reminds us that there are many different types of remarkable, The Rest of Just Live Here is from novelist Patrick Ness, author of the Carnegie Medal- and Kate Greenaway Medal-winning A Monster Calls and the critically acclaimed Chaos Walking trilogy.What if you aren't the Chosen One? The one who's supposed to fight the zombies, or the soul-eating ghosts, or whatever the heck this new thing is, with the blue lights and the death?What if you're like Mikey? Who just wants to graduate and go to prom and maybe finally work up the courage to ask Henna out before someone goes and blows up the high school. Again.Because sometimes there are problems bigger than this week's end of the world, and sometimes you just have to find the extraordinary in your ordinary life.Even if your best friend is worshipped by mountain lions.ALA Best Fiction for Young Adults * Cooperative Children’s Book Center CCBC Choice * Michael Printz Award shortlist * Kirkus Best Book of the Year * VOYA Perfect Ten * NYPL Top Ten Best Books of the Year for Teens * Chicago Public Library Best Teen Books of the Year * Publishers Marketplace Buzz Books * ABC Best Books for Children * Bank Street Best Books List </subfield>
    </datafield>
  </record>
  <record>
    <leader>00000cam a2200000zu 4500</leader>
    <datafield tag="024" ind1="8" ind2=" ">
      <subfield code="a">http://cantookstation.com/resources/5469a7bd3cb5a82f7b7bb9d0</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="856" ind1="4" ind2="0">
      <subfield code="u">http://la-chaux-de-fonds.ebibliomedia.ch/resources/5469a7bd3cb5a82f7b7bb9d0</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="245" ind1="0" ind2="0">
      <subfield code="a">Les Convalescentes</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="020" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">9782021162189</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="655" ind1=" " ind2="7">
      <subfield code="a">EPUB</subfield>
      <subfield code="2">local</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="720" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Gazier, Michèle</subfield>
      <subfield code="e">author</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="b">Le Seuil</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="c">2014-05-21</subfield>
    </datafield>
    <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
      <subfield code="a">Professeur, mariée, un enfant, la trentaine, Lise est admise dans une maison de repos, à Saint-Libron, dans le sud de la France. Elle souffre de dépression. Sur place, elle ne tarde pas à se lier d'amitié avec Oriane, nettement plus jeune, Parisienne de bonne famille et qui souffre d'anorexie. Dans le Grand Hôtel voisin, Daisy, Américaine de la côte Est, se rétablit d'un grave accident de la route, sous le regard de Maxime, son élégant et mystérieux mari. Tout est étrange dans ce couple : l'accident a coûté la vie à Gladys, la précédente épouse de Maxime, et Daisy, blessée mais vivante, a pris la place de la défunte... La rencontre du séduisant Maxime, surnommé par Oriane et Lise " l'homme en noir ", réveille en elles toutes sortes de fantasmes, d'angoisses, de souvenirs. Et la mort rôde tant dans les cauchemars que dans le quotidien sans relief de ces femmes que la cure emprisonne. Peut-on vivre, aimer dans cette bulle qu'est la convalescence ? Peut-on vraiment en sortir un jour ? Oriane, Lise, Daisy répondent chacune à leur manière à ces obsédantes questions.Écrivain, Michèle Gazier a longtemps tenu la chronique littéraire de Télérama. Elle a également aidé à la découverte de la littérature espagnole contemporaine en proposant et traduisant des auteurs, parmi lesquels Manuel Vázquez Montalbán et Juan Marsé.</subfield>
    </datafield>
  </record>
</collection>

